美國費城禁止無現金商店 成美國首例

新的電子付款方式越來越普及，商店變成無現金方式運作的情況也變得越來越多。不過美國費城最近就通過了一條新法例，禁止商店不接受現金而只接受電子付款方式或信用卡，違者需要面臨罰款，成爲美國首個禁止無現金商店的城市。

無現金商店的營運模式，對於商戶而言可以避免留有現金在店鋪內而遭到搶劫的風險，不過對於使用現金的消費者而言就變得不方便。費城的立法議員 Bill Greenlee 表示，他認爲現金是法定貨幣，無法在商店內購物實在不公平。而美國有不少人因為貧窮或者其他原因，沒有銀行戶口或者不想申請貸記卡以避免各種費用，因此他們並無法在無現金商店中購物。

不過新法例仍然有部分豁免，例如停車場、網上和電話交易、付費會員制的零售商店，以及需要先以信用卡作抵押的業務例如租車公司等，則可以繼續維持不收現金的模式，配合其營運需要。但是例如 Amazon Go 等無現金商店未來就需要增加現金付款的選項了。

垃圾支那監控寶

唔應該全面廢取現金
現金始終安全同有保障好多
買野時 一手交錢 一手交貨

支那支那寶
黨按個掣就可以將人微信錢包入面的錢封左佢

好多抗爭者都係因為八達通比人捉

他認爲現金是法定貨幣，無法在商店內購物實在不公平。